\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc} % für Linux Nutzer
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}


\newcommand{\Fach}{Mathematik für Informatiker 2}
\newcommand{\Semester}{SoSe 20}

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

\newcounter{Mark}
\setcounter{Mark}{1}

\newcounter{Punkte}
\setcounter{Punkte}{0}
\newcounter{GPunkte}
\setcounter{GPunkte}{0}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Loesung}[1]{
  {
  \vspace*{1.2cm}
  \textsf{\textbf{Lösung #1}}
  \vspace*{0.5cm}
  }
  \setcounter{Mark}{1}
}
%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Korrekturumgebung-COMMAND
\newenvironment{korrektur}{%
\begin{flushleft} \color{red!80!black} 
}{%
\end{flushleft}
}
%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Punktevergabe-COMMAND
\newcommand{\points}[2]{\begin{flushright} \color{red!80!black} 
Punkte: #1 / #2
\end{flushright}
\addtocounter{Punkte}{#1}
\addtocounter{GPunkte}{#2}}

\newcommand{\correctend}[1]{\begin{flushright} 
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
Gesamtpunkte: {\color{red!80!black} \arabic{Punkte} / \arabic{GPunkte}} \\
Korrektur von #1 \\ 
\today
\end{flushright}}
%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Markierung in Formeln-COMMAND
\newcommand{\marker}{ {\color{red!80!black} [ \arabic{Mark}] }
\stepcounter{Mark} }
%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Markierung in Formeln-COMMAND
\newcommand{\redunderline}[1]{\textcolor{red}{\underline{\textcolor{black}{#1}}}}
%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ganz viele Befehle %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Mengen


\newcommand{\ot}[2]{\overset{\text{#2}}{#1}}
\newcommand{\om}[2]{\overset{#2}{#1}}

\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\R}{\mathbb R}
\newcommand{\C}{\mathbb C}
\newcommand{\Z}{\mathbb Z}
\newcommand{\Q}{\mathbb Q}
\newcommand{\K}{\mathbb K}	

% Ableitungen

\newcommand{\pfrac}[1]{{\frac\partial{\partial #1}}}	% partielle Ableitung als Bruch, Argument ist Variable, nach der abgeleitet wird

% Griechische Buchstaben

\renewcommand{\phi}{\varphi}
\newcommand{\eps}{\varepsilon}

% Pfeile / Äquivalenzen 

\newcommand{\Ra}{\Rightarrow}							% "daraus folgt"
\newcommand{\La}{\Leftarrow}							% (analog wie oben)
\newcommand{\eq}{\Leftrightarrow}						% äquivalent
\newcommand{\upto}{\nearrow}							% Konvergenz von unten
\newcommand{\downto}{\searrow}							% Konvergenz von oben

% Vektorräume

\newcommand{\inv}{{-1}}									% zum schnelleren Invertieren per ^\inv

\newcommand{\mat}[4]{\begin{pmatrix}#1&#2\\#3&#4\end{pmatrix}}
														% 2x2-Matrix
\newcommand{\vek}[2]{\begin{pmatrix}#1\\#2\end{pmatrix}}% 2dim. Vektor

\newcommand{\bpm}{\begin{pmatrix}}						% Matrix (Anfang)
\newcommand{\epm}{\end{pmatrix}}						% Matrix (Ende)
	
